茶記石油氣大爆炸 店員食客命危 毀門外4車 震攣咪錶柱

茶記石油氣大爆炸 店員食客命危
毀門外4車 震攣咪錶柱

75,885

適中字型
較大字型

■土瓜灣茶餐廳爆炸，無數雜物被氣流捲出街外，門外4部汽車亦震毀。劉漢權攝
■土瓜灣茶餐廳爆炸，無數雜物被氣流捲出街外，門外4部汽車亦震毀。劉漢權攝
【本報訊】土瓜灣長寧街一間茶餐廳，昨清晨店員在廚房開石油爐炒餸期間突然爆炸，磚牆及假天花坍塌，巨大氣流捲起無數雜物飛出街外，波及4部車輛及對面店舖捲閘，店內4人受傷，其中一名食客慘被塌牆壓住，另一水吧工九成半皮膚燒傷，兩人皆性命垂危，機電署正調查爆炸原因。
記者：徐雲庭 周鴻熙 黎志偉

4名傷者包括茶餐廳姓李（58歲）女東主、58歲水吧工人吳永光、53歲男食客林峰及63歲男食客黃英貴，其中吳傷勢最重，九成半皮膚燒傷，轉送威爾斯醫院治理，情況危殆；林則被塌下廚房磚牆壓住，頭、手及腳受傷，同樣情況危殆。而黃及女東主敷治後已出院。

■機電署人員撿走有關石油氣爐。

■餐廳外車輛的車門被震凹，附近咪錶亦震歪。

日前檢查 爐具正常
現場為長寧街35號「好味道茶餐廳」，10多年前，李氏姊妺頂手經營，沿用舊店已使用的石油氣爐。昨晨6時36分，餐廳開門營業不久，只有兩名食客，黃坐在店內左邊第二排卡位，林則坐在第三排卡位。姓李女東主負責樓面，吳則在廚房準備炒牛肉，當撻火開爐時突發生爆炸，掀起巨大氣流，廚房磚牆、假天花、門外招牌及大量雜物塌下，氣流捲起無數雜物直衝街外，擊毀停泊門外4部車輛，震碎車窗，對面一間車房的捲閘亦凹陷，路經途人慌忙走避。
在場4人均受傷，除林被塌下的磚牆壓住外，其餘3人慌忙奔出店外，消防接報趕抵，移開磚牆將林救出，他當時清醒痛苦呻吟，送院後陷入昏迷，現於深切治療部留醫。而女東主受驚過度，與其餘兩傷者一併送院治理，吳送院時仍清醒，但部份頭髮燒燶，雙手用保鮮紙包裹。
肇事茶餐廳約500呎，爆炸後天花電線及物件搖搖欲墜，磚牆不是坍塌，就是瓷磚甩脫，放置在廚房內的煮食用具及舖面的枱椅，部份飛出店舖對開行人路，連對開一支咪錶也扭曲變形，足見爆炸威力驚人。
根據附近店舖閉路電視畫面，事發前已天光，街上人稀，突然間一股強勁的氣流由茶餐廳門口激射而出，塵土飛揚，氣流直衝向對面街，行經一名途人嚇得目瞪口呆。
消防九龍西助理消防區長黃炳權指現場沒有出現明火，餐廳使用樽裝石油氣，消防搬出兩個各重16公斤的樽裝石油氣樽，氣樽無損毀，會交機電署調查。此外，屋宇署發言人表示，經視察後發現食店內部裝修及部份間隔因氣體爆炸而有所損毀，但樓宇整體結構無明顯危險，附近樓宇的結構並無受影響，該署已聯絡有關業主跟進維修事宜。
機電署人員在場調查，搬走一座舊式石油氣爐進一步化驗。茶餐廳女東主胞妹事後回店善後，聲稱前天剛更換過石油氣樽，師傅亦順便檢查爐具及喉管，一切如常，「朝早嚟換氣嗰陣，仲幫我哋檢查過係冇事，晏晝我哋用嗰陣都冇問題」。
機電署指在現場發現有3台石油氣爐具，並接駁至兩瓶16公斤的石油氣瓶，無儲存過量石油氣瓶的情況，初步懷疑事故與廚房內的石油氣裝置發生氣體洩漏有關。該署已撿走有關裝置作檢查，並會繼續調查。

上一則
撤MPF對沖 政府研助中小企儲蓄

下一則
逃過一劫食客：好似放煙花

土瓜灣茶餐廳爆炸，無數雜物被氣流捲出街外，門外4部汽車亦震毀。劉漢權攝

95%皮膚燒傷 睇字都覺得痛苦

煮野果個反而無咁傷?

巴打可唔可以代表連登去醫院探下傷者，然後臨走順便驗埋眼？